\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{natbib}
\usepackage{url}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\usepackage{parskip}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{vmargin}
\usepackage{vntex} % package for typing vietnamese
\usepackage{multirow} % multirow package
\usepackage{caption} % caption package
\setmarginsrb{3 cm}{2.5 cm}{3 cm}{2.5 cm}{1 cm}{1.5 cm}{1 cm}{1.5 cm}

\title{Website Bán Đồ Phượt}							% Title
\author{Lê Thị Kim Tuyến }								% Author
\date{\today}											% Date

\makeatletter
\let\thetitle\@title
\let\theauthor\@author
\let\thedate\@date
\makeatother

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Nhóm 3}
\lhead{\thetitle}
\cfoot{\thepage}

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}
	\centering
    \includegraphics[scale = 0.5]{image/hcmut.png}\\[1.0 cm]	% University Logo
    \textsc{\LARGE Đại Học Bách Khoa}\\[2.0 cm]	% University Name
	\textsc{\Large CO3028}\\[0.5 cm]				% Course Code
	\textsc{\large Thương Mại Điện Tử (TN)}\\[0.5 cm]				% Course Name
	\rule{\linewidth}{0.2 mm} \\[0.4 cm]
	{ \huge \bfseries \thetitle}\\
	\rule{\linewidth}{0.2 mm} \\[1 cm]
	
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\begin{flushleft} \large
			\emph{Người hướng dẫn:}\\
			\theauthor
			\end{flushleft}
			\end{minipage}~
			\begin{minipage}{0.5\textwidth}
			\begin{flushright} \large
			\emph{Thành Viên Nhóm 3: } \\
				\begin{tabular}{|l|l|c|}
					\hline 
					Mssv	& Tên đầy đủ & Chữ ký riêng \\ 
					\hline 
					1513495&Nguyễn Trọng Tín&  \\ 
					\hline 
					1620058&Nguyễn Ngọc Tâm&  \\ 
					\hline 
					1511663&Trần Anh Kiệt&  \\ 
					\hline 
					1511799&Đỗ Thành Long&  \\ 
					\hline 
				\end{tabular} % Your Student Number
		\end{flushright}
	\end{minipage}\\[1.5 cm]
	
	{\large \thedate}\\
 
	\vfill
	
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents
\pagebreak


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Giới thiệu đề tài}
\hspace{5mm}Nhiều bạn trẻ hiện đại rất là phong cách, cá tính, họ luôn muốn có sự sáng tạo, mạo hiểm trong cuộc sống, họ muốn chinh phục tất cả những trở ngại trước mắt. Bộ môn phượt cũng từ đó phát triển, vài năm trở lại đây đã xuất hiện cụm từ "Phượt thủ". Nhận thấy những tiềm năng trong lĩnh vực này, nhóm quyết định tạo lập một trang web thương mại điện tử bán đồ phượt. Giúp cho mọi người có sự an toàn và giảm thiểu rủi ro khi tham gia giao thông, khi đi phượt. Mang đến sản phẩm mới nhất, chất lượng với giá thành rẻ. Không những vậy, với sự đa dạng mẫu mã, hình thức, chúng tôi tin rằng sẽ giúp những bạn trẻ thể hiện được cá tính của mình.

\section{Phân  tích  nghiệp  vụ}
\hspace{5mm}Trước khi hiện thực website, chúng tôi đã tạo google biểu mẫu với 10 câu hỏi, để hiểu hơn về tâm lý, nguyện vọng của khách hàng. Cũng như là tìm hiểu về những điều họ mong muốn ở một website bán đồ phượt, những tính năng mà họ mong muốn.

\hspace{5mm}Sau đây là những câu hỏi và trả lời sau khi chúng tôi kết thúc đợt khảo sát.

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn đã từng mua đồ đi phượt thông qua internet chưa?}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau1.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn có nghĩ website cần có chức năng giúp khách hàng tạo tài khoản, giúp cho lần mua hàng sau trở nên nhanh chóng hơn không? (1 là rất không đồng ý, 10 là rất đồng ý)}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau2.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Khi sử dụng website thương mại điện tử để mua hàng, bạn có hay dùng tính năng so sánh sản phẩm của trang web (1 là rất ít khi, 10 là rất nhiều)}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau3.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn có nghĩ website cần có tính năng tìm kiếm nâng cao không? (lọc về giá sản phẩm, tính năng, hãng sản xuất,...) (1 là rất không đồng ý, 10 là rất đồng ý)}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau4.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn có nghĩ website cần có tính năng gợi ý sản phẩm cho người mua không? (1 là rất không đồng ý, 10 là rất đồng ý)}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau5.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn có nghĩ website cần có tính năng tìm kiếm nhanh không? (1 là rất không đồng ý, 10 là rất đồng ý)}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau6.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn có nghĩ website cần có tính năng cho phép đánh giá và bình luận về sản phẩm không? (1 là rất không đồng ý, 10 là rất đồng ý)}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau7.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn có nghĩ website cần có tính năng tư vấn qua messenger không? (1 là rất không đồng ý, 10 là rất đồng ý)}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau8.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[bp!]\caption{Bạn có muốn chức năng thanh toán nhanh mà không cần đăng nhập không?}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau9.png}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]\caption{Bạn có muốn bổ sung tính năng gì cho web bán đồ phượt online của mình không?}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{image/cau10.png}
	\end{center}
\end{figure}

\hspace{5mm}Từ những kết quả thu được, chúng tôi quyết định sẽ tạo ra một website bán đồ phượt với những tính năng cơ bản của những trang web thương mại điện tử khác. Ngoài ra, còn tích hợp thêm vài tính năng đặc biệt hơn: tư vấn qua messenger, gợi ý sản phẩm, chức năng thanh toán không cần đăng nhập, review các địa điểm phượt hấp dẫn.

\section{Các platform đã tìm hiểu}
\subsection{WooCommerce}
\subsubsection{Ưu điểm}
$\bullet$\hspace{3mm}Miễn phí.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Kết nối với nhiều cổng thanh toán lớn.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Hầu như không phải làm bất kỳ công việc nào ngoài việc thêm nội dung.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Cung cấp phiếu giảm giá và giảm giá.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Có sự trợ giúp đắc lực của thư viện tiện ích mở rộng.\\
\subsubsection{Nhược điểm}
$\bullet$\hspace{3mm}Có nhiều chi phí phụ khác: theme, tiện ích mở rộng, storage, tên miền.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Hơi khó đối với người mới bắt đầu, vì phải biết về lưu trữ, wordpress,...\\

\subsection{X-Cart}
\subsubsection{Ưu điểm}
$\bullet$\hspace{3mm}Hỗ trợ đa ngôn ngữ và đa tiền tệ.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Mã nguồn mở và miễn phí.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Có thể tích hợp giỏ hàng của mình với các cổng thanh toán có uy tín nhất trên thế giới.\\
$\bullet$\hspace{3mm}An toàn và tuân thủ PCI.\\
\subsubsection{Nhược điểm}
$\bullet$\hspace{3mm}Không có quyền truy cập để hỗ trợ khách hàng trực tiếp trừ khi trả thêm phí.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Trả tiền cho lưu trữ.\\

\subsection{OpenCart}
\subsubsection{Ưu điểm}
$\bullet$\hspace{3mm}Miễn phí.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Có các tính năng rất chắc chắn và chức năng danh mục lớn hoạt động tốt để xử lý đơn đặt hàng.\\
$\bullet$\hspace{3mm}Có nhiều template hỗ trợ việc bán hàng online.\\
\subsubsection{Nhược điểm}
$\bullet$\hspace{3mm}Hiệu suất chưa được tốt.\\


\hspace{5mm}Chúng tôi đã quyết định chọn OpenCart

\section{Thiết kế mockup và kế hoạch hiện thực}
\subsection{mockup}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{image/mockup-home.PNG}
	\caption{Mockup trang home}
	\label{fig:mockup_home}
\end{figure}

\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{image/mockup-search.PNG}
	\caption{Mockup trang search}
	\label{fig:mockup_search}
\end{figure}

\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{image/mockup-detail.PNG}
	\caption{Mockup trang chi tiết sản phẩm}
	\label{fig:mockup_detail}
\end{figure}

\begin{figure}
	\includegraphics[width=\linewidth]{image/mockup-cart.PNG}
	\caption{Mockup trang thanh toán}
	\label{fig:mockup_cart}
\end{figure}

\pagebreak
\subsection{Kế hoạch hiện thực}
Kế hoạch thực hiện và tiến độ công việc:\\
\begin{tabular}{|c|l|c|c|c|  }
	\hline 
	STT&Tên Công việc&Thời gian thực hiện &Người thực hiện & Tiến độ\\ 
	\hline 
	1&Cài đặt môi trường trên local&27-28/9/2018 & Tâm, Kiệt& Hoàn thành\\ 
	\hline 
	2&Thiết kế mockup&20-27/9/2018 & Tín, Kiệt& Hoàn thành\\ 
	\hline 
	3&Chỉnh sửa frondend& & & \\ 
	\hline 
	&3.1 Thêm sản phẩm Lều-túi ngủ& 1-10/10/201& Tâm& Hoàn thành\\ 
	\hline 
	&3.2 Thêm sản phẩm khăn đa năng& 1-10/10/201& Kiệt& Hoàn thành \\ 
	\hline 
	&3.3 Thêm sản phẩm Mũ bảo hiểm& 1-10/10/201& Long, Kiệt& Hoàn thành \\ 
	\hline 
	&3.4 Thêm sản phẩm Đồ bảo hộ& 1-10/10/2018& Tín& Hoàn thành \\ 
	\hline 
	4&Viết report& 10-18/10/2018& Long, Tín& Hoàn thành \\ 
	\hline 
	5&Test và demo mua hàng& 15-18/10/2018& Long, Tín& Hoàn thành \\ 
	\hline 
	6&Triển khai trên hosting&17-18/10/2018 & Tín, Tâm& Hoàn thành \\ 
	\hline 
\end{tabular}
\section{Hiện thực trang web}
Các tính năng hiện thực từ form khảo sát:
\begin{itemize}
	\item Tạo tài khoản 
	\item Có tính năng chatlive với người bán
	\item Có tính năng tìm kiếm nhanh
	\item Có tính năng mua hàng không cần đăng nhập
	\item Có tính năng bình luận và reveiw về sản phẩm
	\item Có tính năng so sánh sản phẩm
\end{itemize}
\section{Triển khai và kiểm thử}
\hspace{5mm}Trong team có bạn có hướng đi về lập trình web sau này, cũng như muốn tìm hiểu cách triển khai trang web lên nền tảng internet. Nên nhóm mua một hosting và một domain để hiện thực.

\section{Tổng kết và đánh giá}
\subsection{Kết quả đạt được}
$\bullet$\hspace{5mm}Đã hoàn thiện một website thương mại điện tử với những chức năng bán hàng cơ bản.\\
$\bullet$\hspace{5mm}Có những chức năng nâng cao: Có đăng ký khách hàng, tìm kiếm nâng cao, so sách sản phẩm, đánh giá sản phẩm, chat live.\\
$\bullet$\hspace{5mm}Deploy được một website lên môi trường internet.\\
$\bullet$\hspace{5mm}Hiểu được đầy đủ một quy trình viết website cho đến deploy sản phẩm
\subsection{Hướng phát triển}
\hspace{5mm}Do thời gian còn hạn hẹp, nên nhóm chưa thể thêm nhiều sản phẩm, cũng như tính năng còn hơi ít. Nhóm dự định sẽ làm đa dạng những mặt hàng của shop, cũng như liên tục cập nhật những tính năng mới, nhằm nâng cao trải nghiệm người dùng.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{thebibliography}{9}
	\bibitem{texbook}
	opencart Documentation: http://docs.opencart.com/en-gb/introduction/ [truy cập ngày 17/10/2018]
	
	
\end{thebibliography}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}